<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>随意写的阶段性小结</title>
    <link href="/2021/04/17/%E9%9A%8F%E6%84%8F%E7%9A%84%E9%98%B6%E6%AE%B5%E5%B0%8F%E7%BB%93/"/>
    <url>/2021/04/17/%E9%9A%8F%E6%84%8F%E7%9A%84%E9%98%B6%E6%AE%B5%E5%B0%8F%E7%BB%93/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="简单说说"><a href="#简单说说" class="headerlink" title="简单说说"></a>简单说说</h3><p>​        &emsp;&emsp;有时候你不得不去感慨时间流逝得这么快（虽然明知道时间的速度不会变），似乎转眼间一天过去了、一周过去了、一年过去了、一生（这个还不至于doge） </p><p>​        &emsp;&emsp;是啊，今天是四月十七日，这学期第七周周六，整个学期也大概18周（虽然标了20周），差不多过了一半了，总结下来学习上似乎还是没有什么起色，我依然是一个实实在在的懒癌晚期患者，每天手机使用时间至少6h,再加上打打电脑，在电子产品上花费的时间确实让人吃惊，<del>那么从今天起，我要好好学习，早睡早起，少玩手机</del>都拖延了这么多年，我很清楚自己，Flag是拯救不了我的，这就是心有余而力不足吧。但是，还是要去改变，绝大多数时候，改变是一个缓慢的过程，我要做的，就是逐渐改变自身态度，努力往更好的方向发展。</p><h3 id="总结部分"><a href="#总结部分" class="headerlink" title="总结部分"></a>总结部分</h3><p>​        &emsp;&emsp;不知不觉地，我越来越喜欢总结自己的生活了。怎么说呢，相比去年，就目前来看自己是有进步的，可以体现于多个方面：  </p><ul><li>人际交往：明显要活跃很多，聊聊天什么的还是很开心的（这对我一个社恐来说真的很开心）</li><li>学校学习：在学习上我无法判断自己有多大变化，大概还是老样子</li><li>实际生活：最近看着路边随风飘动的树叶第一次感觉到生活的真实性，对，我感受到我实实在在地活在这世上（你也许无法理解这是什么意思，但我实际感受如此，以前从未感觉到自己这么实在地存在于这世上）</li><li>其他方面：我还是那么喜欢互联网带来的娱乐（这几个月搞的比较多的应该是：Bilibili，网易云，酷安，Twitter，Github，Telegram），不过最近看番比较多，也许后面会把看过的番总结下（正式加入二次元大家庭？！）[不过这是算进步吗doge]</li><li><strong>重中之重</strong>：我说了自己有所改变，有所进步，其实最大的就是对待生活的态度，大概从高一开始，我变得特别的丧，对任何事物都打不起精神，人不能总是这么丧着，不知是受到什么影响，我意识到：低着头永远看不到前进的方向，抬起头才看得见前方的道路。</li></ul><p class="note note-success">人生是一场喜剧，而喜剧的内核是悲剧，可我们作为喜剧演员还是要以乐观的态度来表演喜剧　——WENEW</p><h3 id="展望将来"><a href="#展望将来" class="headerlink" title="展望将来"></a>展望将来</h3><p>​        &emsp;&emsp;人要活在当下，过去的事终究是过去了，将来的事可以期待！</p><h4 id="短期目标"><a href="#短期目标" class="headerlink" title="短期目标"></a>短期目标</h4><ul><li><p><strong>学习</strong>：这学期课程明显要比上学年难，没有长进，不付出更多努力的话，挂科是很有可能的，所以抓紧学习，上课要认真起来，多看看视频</p></li><li><p>其他：</p><table><thead><tr><th>一些其他短期小目标：</th></tr></thead><tbody><tr><td>把《三体》三部曲读完，自第一部读完过了一年了，黑暗森林还没看完（ＭＤ，绝了）；</td></tr><tr><td>坚持背单词，做做真题。希望六月的四级能一次过，但要注意时间分配和取舍；</td></tr><tr><td>运营博客，周末或者闲时候来写写博，这个博客也是前前后后搞了挺久的，要让它发挥作用。</td></tr></tbody></table></li></ul><h4 id="长期目标"><a href="#长期目标" class="headerlink" title="长期目标"></a>长期目标</h4><ul><li>学习一门计算机技术或者掌握软件使用，具体暂未决定：Python、HTML、java、PS、PR、AE、(SW)。</li><li>英语六级，这个我也挺想搞的，不知道实际价值如何，进一步了解后综合考量（先过了四级再说）</li><li>驾照，挺多舍友驾照都到手了，不出意外的话，暑假应该是在家考驾照（不过啥时候能用得上呢doge），尽量压缩下时间，去做点其他的事，当然也可以交叉进行。</li><li><strong>向着更好的方向发展，以更乐观的态度对待生活，更好地活着！</strong></li></ul><h3 id="四字结语"><a href="#四字结语" class="headerlink" title="四字结语"></a>四字结语</h3><p>​        &emsp;&emsp;Flag年年有，我更希望自己能够切实努力实现一些目标，找到自己真正想去做的事，加油，愿年末再次写总结时，我能多打上几个对钩。</p><p class="note note-success">不乱于心，不困于情，不畏将来，不念过往，如此，安好。         ——丰子恺</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>大学生活</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>小结</tag>
      
      <tag>历程</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
